［BinC］武漢肺炎新聞時序，會唔會人傳人？

武汉市卫健委关于当前我市肺炎疫情的情况通报
2019-12-31 13:38:05
"到目前为止调查未发现明显人传人现象，未发现医务人员感染。"

8人因网上散布“武汉病毒性肺炎”不实信息被依法处理
2020-01-01 20:39:04 来源： 新华网

何栢良：武漢肺炎個案暫不應下結論排除人傳人
2020-01-01 HKT 10:42

武漢現肺炎病例 何栢良稱本港應假設病毒可「人傳人」
2020-01-02 HKT 18:28

武汉市卫生健康委员会关于不明原因的病毒性肺炎情况通报
"截至目前，初步调查表明，未发现明确的人传人证据，未发现医务人员感染。已排除流感、禽流感、腺病毒、传染性非典型肺炎（SARS）和中东呼吸综合征（MERS）等呼吸道病原。"
2020-01-05 20:33:24

世衛稱基於現有資料 不建議對中國採旅遊或貿易限制
2020-01-06 HKT 15:57
「世衛表示，根據中國調查人員的初步資料，未有證據顯示肺炎個案會人傳人，已要求取得測試結果的詳情。」

何栢良指武漢肺炎防控戰線不止當地亦涉其他省市
「他說，今次的病毒在華南海鮮城發現，從流行病學上分析，相信是經由海鮮城售賣的野味動物，經由牠們的尿液或在屠宰過程中傳染予人類，而且可能會人傳人」
2020-01-09 HKT 11:09

袁國勇稱需禮貌地等內地提供新冠狀病毒基因排序
「袁國勇說，如果得到更多資料，在測試上會更好，但由於是內地資料，需要禮貌地等候內地提供，不可以強迫對方提供。他說，要尊重一國、亦尊重兩制的差異。」
2020-01-09 HKT 19:36

武漢肺炎初判為新型冠狀病毒 港專家促追蹤野味供應鏈
2020-01-09 HKT 12:14

內地專家指武漢不明肺炎疫情人傳人可能性很大
2020-01-09 HKT 12:48

內地專家相信武漢不明原因肺炎致病性較弱 疫情可控
「解放軍總醫院第六醫學中心、呼吸與危重症醫學科前副主任王海龍表示，就武漢市衛健委發佈的通報來看，目前所有患者無死亡病例，未發現明確的人傳人證據，未發現醫務人員感染，民眾不必過於擔憂。」
2020-01-11 HKT 02:01

武汉市卫生健康委关于不明原因的病毒性肺炎情况通报
"目前，未发现医务人员感染，未发现明确的人传人证据。"
2020-01-11 07:04:11

专家解读不明原因的病毒性肺炎最新通报
2020-01-11 09:20:07 武汉市卫生健康委员会
"根据国家、省市专家的流行病学调查显示，这次武汉不明原因的病毒性肺炎病例大部分都有华南海鲜市场暴露史，目前没有发现明确的人传人证据。我们还在进一步开展流行病学调查和相关的实验室检验检测。另外，截止目前所有密切接触者包括医务人员都未发现相关病例。"

醫學會專家相信武漢不明原因病毒性肺炎死亡率不算高
2020-01-11 HKT 09:45
「武漢爆發不明原因病毒性肺炎，武漢市衛健委表示，初步診斷有41宗病例，其中一宗死亡。香港醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超，在本台節目《星期六問責》說，相比同類型病毒，例如中東呼吸綜合症及沙士，今次武漢至今僅一宗死亡個案，相信此病毒性肺炎的死亡率不算高。」

專家稱內地其他省市或陸續出現新型冠狀病毒感染個案
2020-01-13 HKT 22:52

路透社引述世衛指中國新型冠狀病毒能有限度人傳人
2020-01-14 HKT 18:49

路透最新引述世衛稱新型冠狀病毒可能有限度人傳人
2020-01-14 HKT 21:03
「但在最新報道表示，可能在家庭中出現有限度人傳人，但亦可能更廣泛地爆發。」

世衛回覆本台 指未有證據新型冠狀病毒會有限度人傳人
2020-01-14 HKT 22:30

衛健委證赴泰肺炎患者為武漢市民 一例有家庭聚集性
2020-01-15 HKT 02:07
「衛健委指出今次疫情，現有的調查結果表明，未發現明確「人傳人」證據；雖然不能排除有限「人傳人」的可能，但持續「人傳人」的風險較低」

新型冠状病毒感染的肺炎疫情知识问答（2020年1月14日）
2020-01-15 00:10:06 武汉市卫生健康委员会
"现有的调查结果表明，尚未发现明确的人传人证据，不能排除有限人传人的可能，但持续人传人的风险较低。目前，正结合临床和流行病学资料开展进一步研究。"

衞生防護中心稱武漢肺炎患者男性居多 部分未去過街市
2020-01-15 HKT 15:34
「但張竹君說，目前未有醫護人員及其他密切接觸者受感染，因此人傳人的風險亦不高，亦推斷潛伏期在14天內。」

BBC引述專家推算武漢新型冠狀病例或達1700宗
2020-01-18 HKT 07:05

武漢將禁止活禽銷售並嚴厲打擊野生動物交易
2020-01-19 HKT 04:21

「專家說，隨著檢測工作進一步開展，預計新增病例還可能繼續增加，又認為初步印象是這次新型冠狀病毒的傳染力不強，不排除有限人傳人的可能，但持續人傳人的風險較低。隨著各項防控措施的實施與落實，疫情可防可控。」

武漢當局不排除新型肺炎有限度人傳人 惟疫情可防可控
2020-01-19 HKT 18:24

高鐵武漢旅客毋須申報健康 衞生署指已增體溫探測儀器
2020-01-20 HKT 17:53
「衞生署署長陳漢儀解釋，健康申報表只適用於飛機旅客，經其他交通來港，例如高鐵則毋須填表，是考慮到口岸的操作情況。她在記者會說，如果各口岸的內地旅客都要填申報表，將影響人流，旅客滯留一起對防止傳播病毒亦有影響。」

何栢良指武漢有第二輪傳播 相信較大機會是人傳人
2020-01-20 HKT 20:43

鍾南山：武漢新型冠狀病毒肺炎肯定有人傳人
2020-01-20 HKT 23:13
「國家呼吸系統疾病臨床醫學研究中心主任、國家衛健委高級別專家組組長鍾南山認為，武漢爆發的新型冠狀病毒肺炎肯定有人傳人，指出廣東省已經有個案由曾經前往武漢的家人之中所感染，呼籲各界提高警惕，如非必要，就不要到訪武漢。」

鍾南山料不會重複沙士疫情對社會及經濟的損害
2020-01-21 HKT 00:06
鍾南山接受內地傳媒訪問時指，內地有14名醫護人員因為護理新型冠狀病毒肺炎患者時染病，又指武漢及廣東都有人傳人情況，指有醫護人員感染及人傳人，屬重要指標。

世衛將決定是否將肺炎疫情定性國際公共衛生緊急事件
2020-01-21 HKT 02:40

何栢良估計新型冠狀病毒已適應人傳人傳播方式
2020-01-21 HKT 09:04

世衛專家組武漢實地考察疫情 稱無明確持續人傳人證據
2020-01-21 HKT 11:02

港大醫學院推算武漢可能有約1300多宗肺炎確診病例
2020-01-21 HKT 12:03

世衛：武漢新型肺炎可能存在持續人傳人 需更多分析
2020-01-21 HKT 14:48

陳肇始第一個要問責

三峽大壩

未發現人傳人 >
人傳人可能性很大 >
能有限度人傳人 >
可能有限度人傳人，亦可能更廣泛地爆發 >
不能排除有限人傳人的可能，但持續人傳人的風險較低 >
肯定有人傳人 >
無明確持續人傳人證據 >
可能存在持續人傳人 >
???

推
歷史記錄

推

又話有人面識別，又話5g, 係唔知定隱瞞？累死全人類㗎！！！！！

5g 姐係你知佢又知，佢知你唔知

好有心機

陳肇始下台！